%@metapost:4litteralexo94.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon.\par
On donne deux segments de longueur $a$ et $b$.
\begin{center}
\includegraphics{4litteralexo94-1}
\end{center}
En utilisant uniquement le compas et la règle non graduée, construis un segment de longueur :
\begin{myenumerate}
\item $a+b$
\item $2a$
\item $b-a$
  \item $3(b-a)$
\end{myenumerate}